[山雨欲來]唐英年倡香港資本市場用人民幣結算

前政務司長、政協唐英年表示，本港資本市場可以鼓勵使用人民幣計價、結算等，助人民幣國際化。

唐英年出席活動時表示，今年是本港發展離岸人民幣15年，隨着國家金融政策開放，人民幣國際化愈來愈快，境外人民幣市場逐步完善。而香港是境外第一及最大人民幣離岸中心，現時擁有6000億人民幣資金池，人民幣每日平均成交超過9000億元。

唐英年認為，可利用粵港澳大灣區契機推動跨境人民幣，香港亦扮演「中國曼哈頓」角色，帶動大灣區發展。他又建議推動香港資本市場使用人民幣，鼓勵使用人民幣計價、結算等，助人民幣國際化。

鬥快賣哂香港剩餘價值

人民幣計價樓市又大升!